陳方安生訪美 獲彭斯接見談一國兩制

陳方安生訪美 獲彭斯接見談一國兩制 (09:22)

前政務司長陳方安生、民主派立法會議員郭榮鏗及莫乃光獲邀訪問美國，其中陳方安生獲高規格接待，在華盛頓獲美國副總統彭斯（Mike Pence）接見；三人亦與美國國家安全委員會成員會面。

陳方安生與彭斯短暫交談，談論香港情況，尤其是「一國兩制」保障的人權和自由的實踐。

陳方安生、郭榮鏗與莫乃光又與美國國家安全委員會亞太資深主任Matt Pottinger等官員會面。美國國務院發表了《美國—香港政策法》年度報告，三人向國家安全委員會重申，支持「一國兩制」，這不單是符合香港利益，更對中美關係甚為重要。

會上亦談及多項議題，包括特區政府最新的移交逃犯建議、驅趕外國記者、民主發展，以及DQ事件等。雙方均同意政策法是否延續，與「一國兩制」運作是否良好有密切關連，以及香港必須保障自由、民主、法治等基礎要素。

陳方安生將於當地時間下周一（25日），於傳統基金會發表演說。三人其後將拜會美國眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）。

侵侵都係門口狗黎

係要搞香港係要搞支那洗等到今時今日？咪又係為錢

商家佬最後都係為利益

民主阿婆果然有頭有面，副總統都見到面

其實都係門面嘢，叫做畀少少壓力習總

門面嘢都好, 777有冇呢個機會?

林鄭咪見咗韓國瑜囉！

講完又點

三人向國家安全委員會重申，支持「一國兩制」，這不單是符合香港利益，更對中美關係甚為重要。

完

咪又係講一國兩制運作良好呢啲閪嘢

其實我反而想777 可以見到侵侵
可以俾侵侵當面串柒佢，777 揚威國際

未來台灣特首 vs 現任香港特首